【董建華受壓】華爾街日報：東方海外本拒賣盤 中央施壓促成交

【新增內容】由前行政長官董建華家族控制的東方海外（316），落實以每股78.67元、總代價492億元向中遠海控（1919）賣盤。《華爾報日報》指，雙方已洽談數月，但一直糾結於價格問題，報道引述一位參與交易談判的人士稱，董建華家族之前不想出售東方海外，但內地政府施加大量壓力力促成交，最終董建華家族在獲得一個合理的報價後讓步。

中遠海控（1919）宣佈收購東方海外（316），東方海外高開24.5%後，升幅略收窄至19.3%，現報71.6元，暫成交14.4億元。
大股東前特首董建華家族目前持有68.7%股，當中中遠海控將收購58.8%，而上港集團收購餘下9.9%。，若以收購價計算，可以袋走338.6億元，該筆股份在消息公佈前僅值258億元。
從事貨櫃航運及物流的東方海外發通告，指已獲中遠海控提出收購公司股份，假設所有股東接納收購要約，則總代價達492億元；每股收購作價為78.67元，較上周五收市價60元高出近31%。東方海外行政總裁董立均稱，賣盤是發掘公司未來潛力及加強長遠行業競爭力之慎重考量。
中遠海控收購東方海外後，將使其成為按運能計全球第三大集裝箱運營企業，僅次於丹麥馬士基航運公司和地中海航運公司。
蘋果財經，關心你飯碗

阿董生真係老懵懂
「 中國好，香港好，將你間公司賣盤俾中國更好呀～」

幫共匪下場

屌 運費又加
服務黎講中遠真係世界級第一差

收返幾百億
有咩咁好笑
你估老懵懂真係輸家咩
你哋日日準時返工，為三餐營營役役
有時仲為一千蚊去「愛國」遊行
老懵懂直程係贏家喇
好似阿Q笑下老懵懂都好
至少心理上係贏家

無陰公
祖業都賣

我都想無陰公。

魯迅死咗八十幾年
華人依然阿Q、差不多同食人